<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Einführung: Untersuchung von Blog-Daten in SDC4Lit on SDC4Lit-Testseite</title>
    <link>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/</link>
    <description>Recent content in Einführung: Untersuchung von Blog-Daten in SDC4Lit on SDC4Lit-Testseite</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</managingEditor>
    <webMaster>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 20:30:40 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aufbereitung</title>
      <link>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_aufbereitung/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 08:37:00 +0200</pubDate>
      <author>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</author>
      <guid>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_aufbereitung/</guid>
      <description>Blog-Texte für die Analyse &amp;ndash; SDC4Lit Derivate In den vorherigen Kapiteln wurde besprochen, in welcher Form ein Blog gespeichert wird und welche Herausforderungen sich daraus bei der Analyse des Blogs ergeben.
Um die Zuverlässigkeit gängiger automatischer bzw. [quantitativer/ Anzahl-erfassender / Mengen-erfassender] Textanalysemethoden zu erhöhen, bietet SDC4Lit zu Blog-Objekten sogenannte Derivate an. Dabei handelt es sich um aus den Blogs extrahierten Text mit möglichst wenig Redundanz und möglichst wenig Fremdinhalten.
Im Folgenden sind kurz die Schritte aufgeführt, die zur Erstellung der Derivate führen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie werden Blogs gespeichert</title>
      <link>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_speichern/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 21:03:19 +0200</pubDate>
      <author>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</author>
      <guid>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_speichern/</guid>
      <description>Webseiten verändern sich &amp;ndash; wie werden Blogs gespeichert? [intern: Entscheidungen der Ablage sowohl aus Literatur-im-Netz als auch zukünftiger Archivierung. Aspekte: Crawling, Startseite und weiterspringen über Linkstruktur; Boilerplate; dynamische Inhalte; Crawling als Prozess (die abgelegte Version hat es so vielleicht nie gegeben); gecrawlte Daten, die nicht zum Blog gehören; nicht gecrawlte Daten, die zum Blog gehören; Content-Management-Systeme; Sichtweisen auf den Gegenstand: verschiedene Archivobjekte, Ansichten (Daten können sich von den Erwartungen unterscheiden)]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ergebnisse verstehen</title>
      <link>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_ergebnisse/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 21:03:09 +0200</pubDate>
      <author>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</author>
      <guid>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_ergebnisse/</guid>
      <description>Ergebnisse verstehen &amp;ndash; Einfluss der Datengrundlage berücksichtigen In Kapitel Webseiten verändern sich - wie werden Blogs gespeichert? wurde darauf eingegangen, wie ein Blog gespeichert werden kann und wie sich das gespeicherte Archivobjekt zum Netzobjekt Blog verhält. Basierend auf diesen Strategien und technischen Gegebenheiten ergeben sich wichtige Hinweise für den Umgang mit Analysen und Analyseergebnissen.
Redundanz Datierung Suche Ansicht Vergleichbarkeit innerhalb eines und zwischen verschiedenen Blogs Redundanz Im Archivobjekt sind Inhalte (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bausteine eines Blogs</title>
      <link>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_bausteine/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 21:02:44 +0200</pubDate>
      <author>info@sdc4lit.de (sdc4lit)</author>
      <guid>https://dla-holz.github.io/infocenter/introduction/de_bausteine/</guid>
      <description>Bausteine eines Blogs [intern: hier keine SDC4Lit-spezifischen Aspekte, Ansichtsperspektive]
Im Folgenden werden einige typische Bausteine eines Blogs beschrieben. Dazu nehmen wir in diesem Kapitel hauptsächlich die Perspektive der Blog-Besuchenden ein, so dass Sie bei der Ansicht eines Blogs die hier beschriebenen Bausteine wiederfinden können. Hinweis: Nicht jedes Blog nutzt alle Bausteine und weitere Bausteine sind möglich. Die in diesem Kapitel beschriebenen Grundlagen sind relevant für die Erläuterungen aus der Archivierungs- und Analyseperspektive in den Kapiteln Webseiten verändern sich &amp;ndash; wie werden Blogs gespeichert?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
